\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\newcommand{\templates} {../../../template}
\input{\templates/style}
\input{\templates/front_page}
\input{\templates/history}

\settitolo{Verbale del 22/03/2023 con Imola Informatica}
\setredattori{Alberti Nicolas \\ Brotto Romina \\ Soldà Matteo}
\setrevisori{Cavaliere Erica \\ Ceccato Francesco}
\setdestuso{esterno}
\setdescrizione{
    Verbale dell'incontro del 22/03/2023 con Imola Informatica
}

\begin{document}
\makefrontpage
\section*{Informazioni Generali}
\begin{itemize}
    \item Data e Ora: 22/03/2022 15:00
    \item Durata: 0.25h
    \item Piattaforma: Google Meet
    \item Partecipanti
    \begin{itemize}
        \item Alberti Nicolas
        \item Brotto Romina
        \item Cavaliere Erica
        \item Ceccato Francesco
        \item Salami Lorenzo
        \item Soldà Matteo
        \item Patera Lorenzo (Imola Informatica)
    \end{itemize}
\end{itemize}
\section*{O.D.G}
\begin{itemize}
    \item Q\&A
    \item Varie ed Eventuali
\end{itemize}
\section*{Conclusioni}
Dal presente colloquio sono emerse le seguenti domande poste dal gruppo di lavoro, con annessa risposta del Sig. Patera:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Copertura dei test} \\ Andranno utilizzati dei tool per verificare la copertura del codice (\textit{es: SonarQube}). Il risultato di questi test deve essere $\geq 80\%$.
    \item \textbf{Invertibilità UC3} \\ L'invertibilità del caso d'uso citato è facoltativo in quanto non strettamente necessario.
    \item \textbf{Issues tracking automatico} \\ Generalmente, qualora risultasse che uno dei dispositivi non rispondesse ad un \textit{ping} o, per esempio, una fotocellula non rilevasse l'accensione di una/più luce/i, allora basterà aprire un \textit{ticket} tramite un sistema di \textit{ticketing} quale a titolo esemplificativo \textit{Jira}. La risoluzione e la chiusura non rappresenterebbero una nostra competenza.
    \item \textbf{Licenza} \\ L'azienda consiglia di utilizzare una licenza \textit{open-source non commerciale} quale \textit{GNU GPL3}.
    \item \textbf{Supporto} \\ L'azienda si può impegnare ad aggiungere tutti i membri del gruppo in un server \textit{Discord} e a fornire una chat \textit{Telegram} dove poter rispondere a quesiti veloci o di facile risoluzione. Qualora il problema risultasse di maggiore entità, si può richiedere tramite \textit{Discord} o \textit{Telegram} una \textit{call} che sarà poi richiesta in maniera ufficiale tramite comunicazione mail.
    \item \textbf{Utilizzo di telecamere e Privacy} \\ Le fotocellule fornite non dispongono di fotocamere o videocamere, per questo motivo non sorgono problemi di privacy.
\end{itemize}
Il Sig. Patera ha inoltre aggiunto i seguenti punti a quanto sopra riportato:
\begin{itemize}
    \item A causa di una mancanza di chip, le luci e i sensori non sono fisicamente disponibili, per questo si svolgerà il progetto in un ambiente virtuale fornito dalla azienda e che sarà disponibile $24/7$.
    \item Qualora si rendesse necessario, l'azienda si occuperà di organizzare dei piccoli seminari per entrare in confidenza con le tecnologie in loro possesso e che risulterebbero di interesse per lo sviluppo del progetto (\textit{es: seminario sulle API REST del server su cui avverrà il deploy del progetto}).
    \item Le tecnologie e i linguaggi da utilizzare sono a libera scelta. Su richiesta, l'azienda può consigliare quali utilizzare, così da poter fornire un maggior supporto.
\end{itemize}
Nel complesso, il gruppo di lavoro si dimostra molto interessato al progetto, in quanto presenta una buona libertà di scelta per quanto riguarda le tecnologie da utilizzare e la possibilità di interfacciarsi con componenti tangibili. L'azienda, nel complesso, si è dimostrata disponibile, cortese e competente. Riteniamo inoltre che sia di grande valore la possibilità di seguire dei seminari tenuti da esperti del settore.
\end{document}