\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\newcommand{\templates} {../../../template}
\input{\templates/style}
\input{\templates/front_page}
\input{\templates/history}

\settitolo{Verbale del 29/05/2023}
\setredattori{Salami Lorenzo}
\setrevisori{}
\setdestuso{interno}
\setdescrizione{
    Verbale dell'incontro del 29/05/2023
}

\begin{document}

\makefrontpage

\section*{Informazioni Generali}
\begin{itemize}
    \item Data e Ora: 29/05/2023 15:30
    \item Durata: 1h30m
    \item Piattaforma: Discord
    \item Partecipanti
    \begin{itemize}
        \item Alberti Nicolas
        \item Brotto Romina
        \item Cavaliere Erica
        \item Ceccato Francesco
        \item Salami Lorenzo
        \item Soldà Matteo
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section*{O.D.G}
\begin{itemize}
    \item Resoconto Sprint Precedente
    \item Decisione Compiti e Suddivisione
    \item Modifiche all'\textit{Analisi dei Requisiti}
    \item Analisi e Revisione Collettiva del \textit{PoC}
    \item Modifiche al Diario di Bordo
    \item Varie ed Eventuali
\end{itemize}

\section*{Conclusioni}
Durante la riunione sono state discusse le modifiche da apportare all'\textit{Analisi dei Requisiti}, approvando il lavoro svolto dai vari membri. È stata effettuata una suddivisione dei compiti per completare lo sprint corrente. È stata inoltre svolta un'analisi e revisione collettiva del \textit{PoC}.\\
È stato concordato di completare il diario di bordo entro venerdì, includendo le note riguardanti la revisione del Prof. Cardin e le nuove issue per terminare lo sprint. È stata inoltre ridefinita la timeline del diario di bordo.

\section*{Impegni Assunti}
\begin{itemize}
    \item Erica si occuperà del glossario delle parole nuove.
    \item Romina si occuperà di modificare l'\textit{Analisi dei Requisiti} (controllare gli include e aggiungere screenshot) e di aggiornare il \textit{Piano di Progetto} con l'ultimo sprint.
    \item Francesco si occuperà di redigere il verbale esterno con le indicazioni fornite dal Prof. Cardin.
    \item Lorenzo si occuperà di redigere il verbale interno.
    \item Matteo e Nicolas si occuperanno di avanzare con il \textit{PoC}.
\end{itemize}

\end{document}
